{
  "questions": [
    {
      "question": "В какой стране соревнования в кукурузных лабиринтах являются исторической традицией?",
      "options": ["Дания", "Ирландия", "Голландия", "США"],
      "correctOption": 4,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Из какого советского фильма эта цитата: 'Не люблю я таких людей! Непунктуальных!'?",
      "options": [
        "Москва слезам не верит",
        "Афоня",
        "Белое солнце пустыни",
        "Двенадцать стульев"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Какой танец возник на основе боевых исскуств?",
      "options": ["Танго", "Гопак", "Румба", "Ламбада"],
      "correctOption": 2,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Сколько бочонков в 'лото'?",
      "options": ["100", "99", "91", "90"],
      "correctOption": 4,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Какая из пород собак не китайская?",
      "options": ["Пхунсан", "Пекинес", "Шарпей", "Чау-чау"],
      "correctOption": 1,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Какая известная игрушка имеет собственную скульптуру в Парижском музее восковых фигур Гревена?",
      "options": [
        "Лошадка-Качалка",
        "Кубик Рубика",
        "Медведь Тедди",
        "Кукла Барби"
      ],
      "correctOption": 4,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Единственная пустыня с лагунами находится, где?",
      "options": ["ОАЭ", "Египет", "Эквадор", "Бразилия"],
      "correctOption": 4,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Какой кампании принадлежит WhatsApp?",
      "options": ["Facebook", "Оracle", "Google", "Apple"],
      "correctOption": 1,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "Сколько весит стандартный слиток золота?",
      "options": ["0.5-2 кг", "4-6 кг", "7-9 кг", "11-13 кг"],
      "correctOption": 4,
      "points": 20
    },
    {
      "question": "Какая из планет вращается по часовой стрелке?",
      "options": ["Марс", "Земля", "Уран", "Нептун"],
      "correctOption": 3,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "На флаге какой страны НЕТ звезд?",
      "options": [
        "Новая зеландия",
        "Босния и Герцеговина",
        "Кабо-Верде",
        "Монголия"
      ],
      "correctOption": 4,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Какой современный город стоит на месте древнегреческого города Византия?",
      "options": ["Афины", "Москва", "Стамбул", "Анкара"],
      "correctOption": 3,
      "points": 10
    },
    {
      "question": "Кто был главой СССР перед Константином Черненко?",
      "options": ["Андропов", "Горбачёв", "Маленков", "Брежнев"],
      "correctOption": 1,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Кто был первым русским Нобелевским лауреатом?",
      "options": [
        "Иван Алексеевич Бунин",
        "Иван Петрович Павлов",
        "Юлия Всеволодовна Лермонтова",
        "Илья Мечников"
      ],
      "correctOption": 2,
      "points": 30
    },
    {
      "question": "Какая из птиц не умеет летать и даже не имеет крыльев?",
      "options": ["Пингвин", "Киви", "Страус", "Такахе"],
      "correctOption": 2,
      "points": 20
    }
  ]
}
